［連登基督徒入］到底點先可以做到一個真心嘅人

我開始發現自己信到好攰

我唔知道仲點樣喺信仰嘅路上繼續行落去

我都可以有啲動搖

我都開始有啲動搖

唔係教徒，但我有返教會，不如留個tg吹下水睇下點解決你個問題

有神班黑警一早有天罰，有神我求過佢咁多次起碼都俾我一次願望成真，呢個世界無神架，咪ff

我信多行不義必自斃都唔信有神

信仰係現代黎講只係政治既一部份，呢個世界絕對無神，有神都只係值得永遠咀咒佢

只要察覺到佢曾喺你身上嘅作工，就會自然真心信服。 God bless you.
“You did not choose Me, but I chose you and appointed you so that you might go and bear fruit - fruit that will last - and so that whatever you ask in My name the Father will give you.” - John 15:16

至弊我唔知道自己嘅信心到底係真定假

信唔信本來就係一件好自然嘅事。
你自己都說服唔到自己，會唔會係你信嘅方式並唔適合你？信仰係要生活經驗，你經驗唔到齋去信去跟人地果套去信係辛苦。

舊約好多先知盡一生傳講神嘅道 都見唔到你以色列光復 好多時唔應該係見到有希望先去信

我自從小五決志到宜家已經十年有多，我已經沒再去做一啲會令我同神嘅關係破裂嘅事，但我都係唔明白咩叫心裡相信

所謂唔做關係破裂嘅事，你其實有冇思考過點解唔做先？點樣去實踐同點解去實踐係兩樣野。咩野信仰都一樣，你要諗下你想信仰帶比你咩。

我唔想同神嘅關係差，所以先唔做。

我從來都期望信仰會俾到啲咩我，因為信仰唔係一個提款機。

民要攻打民， 國要攻打國， 唔係反而更加應驗經中既野咩？

至於你話公義既野， 最後會有大審判， 審判活人死人， 你生前做過d咩都一一細數， 記住地上既日子好短暫， 永生先係最重要

未結婚破咗處同穌哥講

又新嘅一天

信仰唔係提款機，但我諗一個人如果冇任何幻想同實踐我諗佢唔會得到佢想要嘅野，give and take，你唔知道自己想要咩，你又點去ready去迎接所謂「恩典」？

神創世後，全世界都係善，只得個禁果是惡。當時人在只的一點惡的情況下去選擇惡。就係咁，惡進入了世界。
今天，全世界都是惡，留下耶穌一點善的模樣，我們是否願意，跟隨祂，被世人認出來，被選擇？

靠自己實攰，信心呢家嘢千祈唔可以靠自己。巴打留個tg慢慢傾？

若然未報，時辰未到

如果我地死左咁多人佢仲要幾廿年後先有報應,你覺唔覺得呢件事本身已經好荒謬?呢個世界無神架

你就咁講無背後context好難幫你wo
拿如果係d教友講你唔夠真心就唔洗擔心
好多教友都鳩話人提升自己屬靈地位
你要記住耶穌唔會因為你點就唔愛你
儘管將自己心入面最真既自己打開俾耶穌
唔需要害怕
信仰係你自己同上講既事
無人可以質疑你

信埋亞拉同觀音
反正都係虛構大話

我都覺得好難做到所謂嘅真心相信唔知點解冇辦法將自己嘅生命交托比佢。放手將自己生命每件事交比「人」真係好難。唔知點解覺得一放手交比佢，佢唔會祝福我，反而會「磨練」我。我成日都好驚佢。啲人成日都話咩信耶穌會感受到喜樂同平安，但我完唔明試過想做離教者，但係又硬係覺得佢喺道。

做自己

自殺

我希望我嘅信會被耶穌承認

我表示身同感受

連登叫耶撚，唔會叫基督徒，由廿年前高登到依家都係，心入面叫人耶撚

@markgor2018

我係自己質疑自己

你既問題係，覺得做基督徒好難真心？所以好攰？

利申：自稱基督徒，信呢個世界有神，但停左睇聖經返教會祈禱查經，只跟隨基督教大原則行事。

我嘅問題係唔知道自己嘅信到底係咪符合聖經所講嘅信

我理解「信心」既定義
1. 不單只包含知識層面上，即係耶穌係救主、人有罪要悔改等等。
2. 仲有一個層面，係「信任」佢，即係一種關係深唔深，eg.我信佢一定會返黎、我信佢係一個唔講大話既人。

咁我諗你信左10年有多，一定唔會係知識層面上有問題啦。至於信任層面上，其實對人來講，都係一個好大既難題。

1. 信任唔係非黑即白，無得兩分法，只係程度深淺。但係好多時會面對下決定既情況，例如一個男仔向女友求婚，女方接唔接受，就會諗下半生應唔應該交託畀呢個男仔？呢個男仔信唔信得過？將來會唔會拋棄我？

2. 要信任神，有啲人可能好快就做到，但有啲人需要更多時間。其中一個原因，係對神既認識，一般嚟講，認識得越深越多，信任程度越高。

3. 人既一生，喺信任神呢條路上，一定會遇到考驗，以至可能會信心動搖。聖經裏亦有例子，好似彼得，一開始表現得好忠心講到會同耶穌一齊死，點知後來都試過3次不認主。

4. 究竟我地依家既信，係咪符合聖經所講既信呢？
不如睇返聖經，阿伯拉罕被稱為信心之父，佢信心最高峰點，係勁到可以親手殺死個仔。因為佢深信神講過佢會子孫滿堂既應許。就算神依家要佢做既野，好似係違背緊神講過既承諾，但阿伯拉罕都信得過神，照跟神既指示去做。

5. 我覺得你肯去思考呢個問題，係好好既反思。係信仰反省。對於一個有宗教信仰既人而言，係好事，幫助到整理自己既價值觀。

利申：唔係牧師傳道人神父

多謝巴打你嘅分享

希望你身邊有同路人陪你思考，連登呢啲討論區唔能夠搵到答案。

但我身邊人多數都係將個問題拋番俾我

你有冇翻開教會啊？ 身邊有弟兄姊妹嘅話會容易啲係信仰上堅持站立得穩

有啊，我都有同佢哋分享我呢個問題，但仍然未見有任何出路

慘

點為之一個「真心嘅人」

真心相信耶穌，無任何雜念

可能最簡單直接嘅方法都係祈禱求神加添你信心

我但願我嘅信係符合聖經裡面所講嘅信

我諗真係好難量度。
見到個post諗左一陣，我諗信心個中心喺神度，就係無論世界幾壞幾衝擊，依然相信神係聖經描述嘅神，就係公義，唯一，永恆嘅嗰位，就係信心。

手足，相信人或信徒會好攰，將焦點放在神度，我哋倚靠佢，祂必引領我們。

真信心？假信心？
我諗把尺喺你講嘅神身上吧，
唔係憑你轉嚟轉去的感覺。

所以當你仲focus喺呢種問題
你的苦惱是不會有結果的，恭喜你

話明信仰，就係講個信字，唔係日日都有「野」俾你睇，唔通叫耶穌日日復活喺你面前？

另外，基督教信仰核心唔係叫人上天堂落地獄，而係將天國嘅祝福和盼望帶到地上，所以留番條命有任務你做

就算你最後唔信，又有咩好擔心？到時的事，擔心甚麼？不如多啲認識同體會吓自己嘅信仰先，覺得好繼續，覺得唔好88

PS： 唔駛覺得得自己係咁，我地呢啲凡人注定喺好有信心同無信心之間掙扎。